突發！支那科學家發現 廣東最新武漢肺炎病毒已出現突變

武漢肺炎疫情延燒，大陸科學家在廣東一戶家庭群聚感染案例中，發現了引發此次疫情的2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）的突變現象。

2019新型冠狀病毒是什麼。

綜合香港《南華早報》、大陸第一財經報導，上海巴斯德研究所團隊上月29日在大陸學術期刊「國家科學評論」刊登研究報告，指出新型冠狀病毒在人與人傳播後出現了「驚人」的突變情形。

由研究人員崔杰領銜的團隊指出，他們研究廣東一戶感染武漢肺炎病毒的家戶案例中，發現病毒在家庭成員中傳播時，病毒基因出現「重大變化」。

文章指出，病毒經常突變，但是多數變化都是「沉默的」，不會改變胺基酸序列，對病毒行為的影響很小；另外則是會發生改變胺基酸序列的基因突變，這能夠改變病毒的生物特性，讓它適應不同的環境。

科學家在這戶廣東人家染上的病毒株上發現了2個胺基酸變化，顯示病毒在人與人傳播後開始出現突變。除此之外，研究團隊從12月30日至1月下旬期間，檢視大陸各地武漢肺炎病例後，共發現了17個涉及胺基酸改變的病毒突變情形。

至於新型冠狀病毒出現突變，會不會進化它的適應能力？團隊目前還無法下定論，文中指出，「還需要持續密切監控病毒的突變、進化、以及適應情形」。研究人員表示，「目前來看，突變是十分隨機的，而且程度很低，還需要更多的資料來支持人與人傳播會產生突變。」

中國科學院武漢病毒研究所研究人員石正麗也表示，目前尚無法得知新型冠狀病毒的突變速度會否比SARS或是其他冠狀病毒還要快。石正麗並未參與上海巴斯德研究所團隊的研究。

目前也尚不清楚病毒產生突變會對病患帶來什麼影響。向北京提供對抗疫情建議的大陸專家小組成員邱海波（Qiu Haibo，音譯）2日表示，還沒有證據顯示病毒突變會導致重複感染情形，不過報導指出，根據過去研究，病毒突變可能會讓已經痊癒的患者再度染病，並且騙過現行的檢測方式。

另外，部分科學家擔心病毒變異會增強傳染能力，研究團隊指出，目前的實驗數據仍不夠多，病毒序列的變化也太小、突變也少，關鍵蛋白甚至沒有突變，他們表示，還需要更多臨床數據及病毒序列，才能看出病毒的變化及傳播規律。美國斯克里普斯研究中心（Scripps Research Institute）傳染病研究員安德森（Kristian Andersen）也認為，病毒不斷變異是生命周期的一部分，突變也不會特別導致病毒毒性增強或是更加致命，她說想不出病毒在疫情中突變後，變得更加兇險的例子。

汁？

生化危機推算

俾美國佬幫手算啦，支那研究都唔知信唔信好

拿 又造謠 尋釁滋事

大陸抗生素好濫，個個大陸佬都係抗生素底，好難唔變種架喎。

汁?

抗生素係殺細菌 呢隻係病毒 關咩事

到時個個都變呀寶

病毒都係透過RNA去控制細菌或細胞為己用

石正麗 lol

GOOGLE過得啲垃圾農場新聞有報
拉得

關抗生素咩事

7左就認啦

變得聽黨話？

Molamola

Mola mola